<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<odoo>

    <record id="paperformat_custom" model="report.paperformat">
        <field name="name">European A4 custom</field>
        <field name="default" eval="True"/>
        <field name="format">custom</field>
        <field name="page_height">297</field>
        <field name="page_width">210</field>
        <field name="orientation">Portrait</field>
        <field name="margin_top">20</field>
        <field name="margin_bottom">23</field>
        <field name="margin_left">7</field>
        <field name="margin_right">7</field>
        <field name="header_line" eval="False"/>
        <field name="header_spacing">35</field>
        <field name="dpi">90</field>
    </record>

    <report
        id="sale_contract_report"
        model="sale.order"
        string="Contrato"
        report_type="qweb-pdf"
        name="sale.contract_report"
        file="sale.contract_report"
        paperformat="paperformat_custom"
    />

    <template id="sale.contract_report">
        <t t-call="report.html_container">
            <t t-foreach="docs" t-as="o">
                <div class="page">
                    <div class="container" style="font-size: 11px;">

                    <div class="row">
                        <div class="row" style="float: left;">
                            <div class="col-md-12"><img src="http://gms.globalstd.com/rutas_online/logo_actual.jpg" width="200px" class="img-responsive" alt="Imagen responsive"/></div>
                        </div>
                        <div class="row" style="float: right;">
                            <div class="col-md-12"><div style="width: 400px; height: 50px; background-color: #a31d21; text-align: right; padding-top: 5px; padding-right: 10px; color: white; font-size: 14px;">Contrato de Servicios de Auditoría <br/> <label style="font-size:12px;"><t t-esc="o.gs_standard_id.name"/></label></div></div>
                        </div>
                    </div>
                    
                    <div class="row">
                        <div class="" style="font-size: 12px; margin-top: 50px; margin-bottom: 30px; text-align: justify;"><label for="titulo">CONTRATO PARA LA PRESTACIÓN DE SERVICIOS DE AUDITORÍA PARA EL SISTEMA DE GESTIÓN <ins><t t-esc="o.gs_standard_id.name"/></ins> QUE CELEBRAN GLOBAL STANDARDS S. C. (EN LOS SUCESIVO “GLOBALSTD”) REPRESENTADA EN ESTE ACTO POR: <ins>Miguel Angel Romero Mendoza</ins> Y POR OTRA PARTE: <ins><t t-esc="o.partner_id.name"/></ins> (EN LOS SUCESIVO EL “CLIENTE”) REPRESENTADA EN ESTE ACTO POR: <ins><t t-esc="o.gs_responsible_id.name"/></ins>, MISMOS QUE ESTAN DE ACUERDO EN CUMPLIR LOS SIGUIENTES TÉRMINOS Y CONDICIONES:</label></div>
                    </div>

                    <div class="row">
                        <p style="text-align: justify;">Através del presente contrato se confirma que el CLIENTE ha aceptado los términos, condiciones, alcances y costos de los servicios de auditoría estipulados en este documento y que GLOBALSTD ha sido seleccionado para realizar las auditorías del sistema del CLIENTE.</p>
                    </div>

                    <div class="row">
                        <p style="color: #a31d21; font-weight: bold;">Sección 1.- Responsabilidades de GLOBALSTD</p>
                    </div>

                    <div class="row">
                        <p style="font-weight: bold;">1.1 Programación de Auditorías:</p>
                        <ul>
                            <li style="text-align: justify;">Programar los eventos de auditoría del CLIENTE y asignar auditor o auditores conforme a la norma aplicable.</li>
                            <li style="text-align: justify;">Los eventos de auditoría se mantendrán en cumplimiento con las normas ISO/IEC 17021, ISO 19011 y los requerimientos adicionales establecidos en los documentos mandatorios de las series MD (MD1, MD2, MD3, MD4, MD5 y MD11) de la IAF (International Accreditation Forum), así como las reglas solicitadas por los organismos de acreditación internacional.</li>
                        </ul>
                    </div>

                    <div class="row">
                        <p style="font-weight: bold;">1.2 Realización de auditorías:</p>
                        <ul>
                            <li style="text-align: justify;">Realizar la auditoría para evaluar el nivel de cumplimiento y efectividad del sistema a certificar.</li>
                            <li style="text-align: justify;">Las auditorías se realizan para obtener a través de un muestreo evidencias de información del sistema, las cuales se validan conforme a la norma aplicable, los criterios de auditoría como son políticas y procedimientos definidos por el CLIENTE y cualquier requerimiento adicional solicitado por sus clientes; así como el cumplimiento legal y regulatorio aplicable a su organización.</li>
                            <li style="text-align: justify;">Las diferentes auditorías a desarrollar por parte de GLOBALSTD para la certificación del sistema del CLIENTE, son;</li>
                            <li style="text-align: justify;">Pre-auditoría: tiene como objetivo revisar de manera preliminar el cumplimiento del sistema con la norma aplicable; éste evento no se considera oficial para la certificación y es opcional para el CLIENTE.</li>
                            <li style="text-align: justify;">Etapa 1: revisión de documentos; tiene como objetivo revisar los documentos del sistema conforme a los requerimientos de la norma aplicable; esta etapa se realiza previo a las auditorías en sitio (oficina e instalaciones del cliente).</li>
                            <li style="text-align: justify;">Etapa 2: auditoría en sitio (oficina e instalaciones del cliente); tiene como objetivo validar el nivel de implantación del sistema y se realiza a través de entrevistas con personal clave de la organización.</li>
                            <li style="text-align: justify;">Auditorías de seguimiento: tienen como objetivo vigilar semestral o anualmente el cumplimiento del sistema con la norma aplicable; se audita en sitio (oficina e instalaciones del cliente) un porcentaje del sistema.</li>
                            <li style="text-align: justify;">Auditorías de renovación de la certificación (re-certificación): tiene como objetivo revisar nuevamente la efectividad y cumplimiento del sistema con la norma aplicable para emitir un nuevo certificado por los próximos tres años.</li>
                            <li style="text-align: justify;">Los tiempos de auditoría se mantendrán en cumplimiento con los documentos mandatorios MD de la IAF (International Accreditation Forum).</li>
                            <li style="text-align: justify;">El cálculo del tiempo de días auditor se realiza de acuerdo a la información proporcionada por el CLIENTE, la cual está documentada en el “cuestionario preliminar” para cotizar; durante el proceso de auditoría el auditor validará dicha información para mantener cumplimiento con los requerimientos internacionales de la IAF y en caso de haber diferencias, el auditor informará al CLIENTE y al ejecutivo de cuenta de GLOBALSTD para hacer los ajustes correspondientes en relación a tiempos de auditoría y honorarios.</li>
                            <li style="text-align: justify;">Informar al CLIENTE de cualquier cambio en los requisitos de certificación, con la finalidad de mantenerlo actualizado y en cumplimiento.</li>
                            <li style="text-align: justify;">GLOBALSTD se reserva el derecho de hacer auditorías especiales únicamente en caso de ser necesario previo acuerdo con el CLIENTE, para validar continuidad y cumplimiento a los requerimientos de la norma aplicable. Cualquier auditoría especial será informada con anticipación al CLIENTE.</li>
                            <li style="text-align: justify;">GLOBALSTD se reserva el derecho de asignar diferente equipo auditor cada ciclo de certificación (3 años) con la finalidad de mantenerse en cumplimiento con los requerimientos internacionales.</li>
                        </ul>
                    </div>

                    <div class="row">
                        <p style="font-weight: bold;">1.3 Facturación de eventos de auditoría:</p>
                        <ul>
                            <li style="text-align: justify;">Facturar los eventos de auditoría de acuerdo a los honorarios y condiciones establecidas en la “propuesta de servicios de auditoría”. La facturación podrá ser emitida en dólares americanos o moneda nacional considerando el tipo de cambio establecido en el Diario Oficial de la Federación.</li>
                            <li style="text-align: justify;">La facturación será emitida previo a la ejecución del evento de auditoría y el CLIENTE tendrá máximo 15 días naturales después de haber finalizado su evento de auditoría para realizar el pago correspondiente.</li>
                            <li style="text-align: justify;">Los gastos por concepto de viáticos (gastos de viaje, alimentos, hospedaje, gasolina, casetas, kilometraje, entre otros) cuando apliquen; serán facturados al CLIENTE al costo; sin cargos extras por concepto de administración.</li>
                            <li style="text-align: justify;">Cuando exista cierre de “No Conformidades en sitio” (oficina y/o instalaciones del CLIENTE)”; el tiempo invertido por el auditor será facturado al CLIENTE a un costo de $6,000.00 pesos más IVA de 1 a 4 horas y un máximo de $12,000.00 pesos más IVA de 4 a 8 horas, asimismo cuando aplique serán facturados los viáticos incurridos por el auditor para realizar el cierre de “No Conformidades en sitio”. En caso de que el auditor determine que las acciones tomadas para el cierre de No conformidades no son efectivas y esto implique repetir el evento en sitio, el tiempo y viáticos invertidos por el auditor serán facturado nuevamente.</li>
                            <li style="text-align: justify;">El tiempo invertido por GLOBALSTD para cierre de “No conformidades fuera de sitio”; no será facturado al CLIENTE.</li>
                            <li style="text-align: justify;">Los acuerdos o condiciones especiales entre GLOBALSTD y el CLIENTE en caso de existir serán citados en la “propuesta de servicios de auditoría”.</li>
                        </ul>
                    </div>

                    <div class="row">
                        <p style="font-weight: bold;">1.4 Emisión de certificado:</p>
                        <ul>
                            <li style="text-align: justify;">GLOBALSTD emitirá el certificado al CLIENTE, una vez que haya aprobado satisfactoriamente los eventos de auditoría y que la evidencia obtenida a través de las auditorias demuestre que el sistema de gestión del CLIENTE cumple con los requerimientos de la norma, los regulatorios, y cualquier otro relacionado con el sistema; asimismo que haya cerrado cualquier asunto relacionado con “No Conformidades” detectadas durante el proceso de auditoría, en caso de que aplique.</li>
                            <li style="text-align: justify;">El certificado será emitido siempre y cuando el CLIENTE haya pagado los honorarios y viáticos correspondientes a los eventos de auditoría. El CLIENTE será conscienteque no podrá recibir su certificado si no ha liquidado sus eventos de auditoría.</li>
                        </ul>
                    </div>
                    
                    <div class="row" style="page-break-before: always; margin-bottom: 30px;">
                        <div class="row" style="float: left;">
                            <div class="col-md-12"><img src="http://gms.globalstd.com/rutas_online/logo_actual.jpg" width="200px" class="img-responsive" alt="Imagen responsive"/></div>
                        </div>
                        <div class="row" style="float: right;">
                            <div class="col-md-12"><div style="width: 400px; height: 50px; background-color: #a31d21; text-align: right; padding-top: 5px; padding-right: 10px; color: white; font-size: 14px;">Contrato de Servicios de Auditoría <br/> <label style="font-size:12px;"><t t-esc="o.gs_standard_id.name"/></label></div></div>
                        </div>
                    </div>

                    <div class="row">
                        <p style="font-weight: bold;">1.5 Uso de Logos:</p>
                        <ul>
                            <li style="text-align: justify;">Proporcionar las reglas relacionadas con el uso de logos; la cual estipula las especificaciones en relación a colores, tamaños, aplicaciones, su uso correcto, entre otras.</li>
                            <li style="text-align: justify;">Durante cada evento de auditoría GLOBALSTD revisará el uso correcto de logos y marcas por parte del CLIENTE, mientras el certificado este vigente; si el certificado no está vigente o ha sido suspendido, retirado o cancelado GLOBALSTD solicitará al cliente no hacer uso de los logos y marcas correspondientes a la certificación. El CLIENTE se compromete a no hacer uso de logos de certificación cuando su certificado no esté vigente o haya sido suspendido o cancelado.</li>
                            <li style="text-align: justify;">GLOBALSTD no debe permitir que sus clientes utilicen sus logotipos para pruebas de laboratorio, reportes de inspección o calibración, o certificados.</li>
                        </ul>
                    </div>

                    <div class="row">
                        <p style="font-weight: bold;">1.6 Confidencialidad y conflicto de interés:</p>
                        <ul>
                            <li style="text-align: justify;">Mantener información interna relacionada con evidencia, reportes de auditoría y confidencialidad protegida del CLIENTE, si alguna parte solicita información le será comunicado por adelantado al CLIENTE para que autorice. Además, GLOBALSTD cuenta con información del comunicado de privacidad que puede ser solicitado o consultado en cualquier momento.</li>
                            <li style="text-align: justify;">Cuando GLOBALSTD esté obligado por la ley o autorizado por acuerdos contractuales (como aquellos con el cuerpo acreditador) para liberar información confidencial, el cliente o individuo involucrado debe, a menos que esté prohibido por la ley, de ser notificado de la información provista.</li>
                            <li style="text-align: justify;">Por requerimiento internacional la información relacionada con evidencias y reportes de auditoría del CLIENTE estarán disponibles únicamente para los organismos de acreditación de GLOBALSTD (ANAB, entre otros), en caso de ser necesario.</li>
                            <li style="text-align: justify;">GLOBALSTD mantiene acuerdos internos de confidencialidad firmados por el staff involucrado en las actividades del proceso de certificación.</li>
                            <li style="text-align: justify;">Para evitar el conflicto de interés en relación a los servicios de auditoría; GLOBALSTD ni cualquier entidad bajo el control organizacional ofrecen servicios de consultoría; asimismo se asegura que el auditor asignado no haya proporcionado consultoría al cliente a auditar en los últimos dos años.</li>
                            <li style="text-align: justify;">La información acerca del cliente proveniente de fuentes que no sean el cliente (ej. quejas, reguladores) debe de ser tratada como confidencial, de acuerdo con la política del cuerpo certificador.</li>
                            <li style="text-align: justify;">GLOBALSTD mantiene de manera interna acuerdos de confidencialidad concernientes a la confidencialidad del personal, incluyendo a cualquier miembro del comité, contratistas, personal de cuerpos externos o individuos actuando a nombre del cuerpo certificador. Toda la información obtenida o generada durante la realización de las actividades del cuerpo certificador, excepto aquella solicitada por la ley.</li>
                            <li style="text-align: justify;">GLOBALSTD tiene procesos y, cuando resulta aplicable, equipo e instalaciones para asegurar el manejo seguro de la información.</li>
                        </ul>
                    </div>

                    <div class="row">
                        <p style="color: #a31d21; font-weight: bold;">Sección 2.- Responsabilidades del CLIENTE.</p>
                    </div>

                    <div class="row">
                        <p style="font-weight: bold;">2.1 Firma de Documentos:</p>
                        <ul>
                            <li style="text-align: justify;">El CLIENTE debe firmar su “contrato de servicios de auditoría” previo a la programación de sus eventos de auditoría. GLOBALSTD no podrá considerar fechas de auditoría ni emitir el certificado del CLIENTE si el contrato no ha sido firmado.</li>
                        </ul>
                    </div>

                    <div class="row">
                        <p style="font-weight: bold;">2.2 Programación de auditorías:</p>
                        <ul>
                            <li style="text-align: justify;">CLIENTE coordinará con personal de GLOBALSTD la programación de sus auditorías.</li>
                            <li style="text-align: justify;">El CLIENTE se compromete a respetar la programación de sus auditorías y el cumplimiento de los lineamientos internacionales de certificación indicados en la norma ISO/IEC 17021; la cual establece que una vez que la organización haya sido certificada, el CLIENTE debe recibir auditorías de seguimiento en sitio y deben realizarse al menos una vez por año; éstas auditorías se deben ejecutar dentro de los doce meses, a partir de la fecha de auditoría de certificación incial del CLIENTE; en caso de no cumplirse éste requerimiento GLOBALSTD se reserva el derecho de activar la suspensión del certificado.</li>
                        </ul>
                    </div>

                    <div class="row">
                        <p style="font-weight: bold;">2.3 Realización de auditorías:</p>
                        <ul>
                            <li style="text-align: justify;">El CLIENTE debe permitir al equipo auditor asignado por GLOBALSTD el acceso a sus oficinas e instalaciones para ejecutar los diferentes tipos de auditoría (pre-auditoría, auditoría de certificación, auditoría de seguimiento, auditorías especiales, auditoría de renovación de la certificación y auditoría de transferencia).</li>
                            <li style="text-align: justify;">Permitir realizar las entrevistas correspondientes con el personal clave seleccionado para tomar evidencia de registros de información y validar a través de un muestreo el nivel de cumplimiento y efectividad del sistema.</li>
                            <li style="text-align: justify;">Permitir el acceso a oficinas e instalaciones a los organismos acreditadores (ANAB, entre otros); en caso de requerirlo o en caso de aplicar auditorías testigo para validar la metodología aplicada por GLOBALSTD en las instalaciones del CLIENTE; los organismos de acreditación (ANAB, entre otros) quienes dan validez a la certificación; se reservan el derecho de seleccionar al CLIENTE para testificar a través de auditorías que GLOBALSTD cumple con los lineamientos internacionales de certificación.</li>
                            <li style="text-align: justify;">Tomar acciones correctivas oportunas en caso de presentarse “no conformidades” como resultado de la auditoría; GLOBALSTD asignará al CLIENTE un tiempo determinado para el cierre de “no conformidades”; GLOBALSTD podrá emitir el certificado al CLIENTE siempre y cuando la evidencia muestre que todos los hallazgos clasificados como “no conformidades” han sido cerrados y/o solucionados.</li>
                            <li style="text-align: justify;">Permitir desarrollar las auditorías de seguimiento anual en un lapso no mayor a doce meses a partir de la auditoría de certificación. GLOBALSTD programara los eventos de auditoría anual a los 11 meses ó previo, con la finalidad de que el CLIENTE tenga tiempo suficiente para solucionar cualquier no conformidad que pueda derivarse del proceso de auditoría.</li>
                            <li style="text-align: justify;">Comunicar oportunamente a GLOBALSTD cualquier cambio de esquema de auditoría semestral o anual; GLOBALSTD evaluará la factibilidad de realizarlo y en caso de ser aceptado se le comunicará al CLIENTE.</li>
                            <li style="text-align: justify;">Informar oportunamente a GLOBALSTD cualquier cambio que pueda afectar al sistema certificado (condiciones legales, cambio de dirección, de razón social, aumento o reducción de alcance de las operaciones, aumento o reducción de número de empleados, entre otros), con la finalidad de mantenerse en cumplimiento con los requerimientos de la norma aplicable. GLOBALSTD deberá tomar las acciones conducentes.</li>
                            <li style="text-align: justify;">Comunicar de manera oportuna y por escrito a GLOBALSTD cualquier queja o apelación relacionadas con el proceso de auditoría.</li>
                        </ul>
                    </div>

                    <div class="row">
                        <p style="font-weight: bold;">2.4 Pagos de eventos de auditoría:</p>
                        <ul>
                            <li style="text-align: justify;">El CLIENTE se compromete a realizar el pago de honorarios y viáticos de eventos de auditoría y cierre de “No Conformidades” aún y cuando el resultado no sea favorable. Dichos pagos deberán realizarse en un plazo máximo de 15 días naturales después de haber finalizado los eventos de auditoría.</li>
                            <li style="text-align: justify;">El CLIENTE estará de acuerdo que en caso de no liquidar los eventos de auditoría, GLOBALSTD se reservará el derecho de no emitir, suspender o cancelar el certificado.</li>
                        </ul>
                    </div>
                    
                    <div class="row" style="page-break-before: always; margin-bottom: 30px;">
                        <div class="row" style="float: left;">
                            <div class="col-md-12"><img src="http://gms.globalstd.com/rutas_online/logo_actual.jpg" width="200px" class="img-responsive" alt="Imagen responsive"/></div>
                        </div>
                        <div class="row" style="float: right;">
                            <div class="col-md-12"><div style="width: 400px; height: 50px; background-color: #a31d21; text-align: right; padding-top: 5px; padding-right: 10px; color: white; font-size: 14px;">Contrato de Servicios de Auditoría <br/> <label style="font-size:12px;"><t t-esc="o.gs_standard_id.name"/></label></div></div>
                        </div>
                    </div>

                    <div class="row">
                        <p style="font-weight: bold;">2.5 Uso de Logos:</p>
                        <ul>
                            <li style="text-align: justify;">Cumplir las reglas relacionadas con el uso de logos de acuerdo a las especificaciones en relación a colores, tamaños, aplicaciones, uso correcto, entre otras.</li>
                            <li style="text-align: justify;">Evitar hacer declaraciones de publicidad en página web, folletos o documentos, entre otros; que pueda considerarse engañosas en relación a la certificación; la cual pueda afectar la imagen de GLOBALSTD y de las acreditadoras (ANAB, entre otras).</li>
                            <li style="text-align: justify;">La publicidad que el CLIENTE realice en relación a la certificación de su sistema deberá ir siempre acompañada del logo de GLOBALSTD para soportar la validez y veracidad de la misma.</li>
                            <li style="text-align: justify;">Previo a la emisión de publicidad de certificación donde se utilice uso de logos y marcas, se deberá solicitar la aprobación y/o autorización de GLOBALSTD.</li>
                        </ul>
                    </div>

                    <div class="row">
                        <p style="color: #a31d21; font-weight: bold;">Sección 3.- Renovación de la certificación.</p>
                    </div>

                    <div class="row">
                        <ul>
                            <li style="text-align: justify;">El certificado emitido por GLOBALSTD, tendrá una vigencia de tres años a partir de la fecha de aprobación del comité de certificación de GLOBALSTD.</li>
                            <li style="text-align: justify;">El CLIENTE se compromete a programar su evento de renovación de la certificación (re-certificación) con una anticipación aproximada de 2 a 3 meses de la fecha de vencimiento del certificado, con la finalidad de que mantenga siempre un certificado vigente y tenga tiempo suficiente para solucionar cualquier no conformidad que pueda derivarse del proceso de auditoría.</li>
                            <li style="text-align: justify;">GLOBALSTD y el CLIENTE negociaran las nuevas condiciones para el ciclo posterior de tres años de certificación. Los nuevos acuerdos serán formalizados a través del presente “contrato de servicios de auditoría” y la “propuesta de servicios de auditoría”</li>
                            <li style="text-align: justify;">GLOBALSTD para dar continuidad a los eventos de auditoría del próximo ciclo de tres años, le solicitará al CLIENTE nuevamente la firma del “contrato de servicios de auditoría” para mantener actualizados los registros con las nuevas condiciones aprobadas.</li>
                        </ul>
                    </div>

                    <div class="row">
                        <p style="color: #a31d21; font-weight: bold;">Sección 4.- Suspensión, cancelación y retiro de certificado.</p>
                    </div>

                    <div class="row">
                        <p style="font-weight: bold;">4.1 Suspensión:</p>
                        <ul>
                            <li style="text-align: justify;">GLOBALSTD se reserva el derecho de aplicar el procedimiento de suspensión de certificado del CLIENTE cuando se presente alguna de las siguientes situaciones:</li>
                            <li style="text-align: justify;">Si el CLIENTE se niega a que los eventos de auditoría sean ejecutados en sus oficinas e instalaciones en un lapso no mayor a once meses considerando como base la fecha de la auditoría de certificación; asimismo que no permita hacer auditorías especiales en caso de requerirse.</li>
                            <li style="text-align: justify;">Si el CLIENTE no soluciona los hallazgos clasificados como “no conformidades” en el marco de tiempo estipulado por GLOBALSTD.</li>
                            <li style="text-align: justify;">En caso de que GLOBALSTD decida suspender el certificado, se le comunicará al cliente por escrito indicando las causas o motivos de la decisión.</li>
                        </ul>
                    </div>

                    <div class="row">
                        <p style="font-weight: bold;">4.2 Cancelación y retiro de certificado:</p>
                        <ul>
                            <li style="text-align: justify;">GLOBALSTD se reserva el derecho de cancelar el certificado al CLIENTE cuando se presente alguna de las siguientes situaciones:</li>
                            <li style="text-align: justify;">Si el CLIENTE se niega a recibir auditorías de seguimiento o auditorías especiales para validar la continuidad del sistema certificado.</li>
                            <li style="text-align: justify;">Si el CLIENTE se niega a dar solución a los hallazgos clasificados como “no conformidades” en el tiempo estipulado por GLOBALSTD.</li>
                            <li style="text-align: justify;">Si el CLIENTE hace caso omiso del cumplimiento de las políticas de uso de logos y marcas.</li>
                            <li style="text-align: justify;">Si el CLIENTE no liquida sus eventos de auditoría conforme a las condiciones descritas en este “contrato de servicios de auditoría”</li>
                            <li style="text-align: justify;">Si el CLIENTE entra en liquidación o en suspensión de pagos ya sea obligada o voluntariamente.</li>
                            <li style="text-align: justify;">Si el CLIENTE es condenado o desacreditado en su reputación.</li>
                            <li style="text-align: justify;">Si el CLIENTE desacredita o afecta la reputación o prestigio de GLOBALSTD y los organismos acreditadores (ANAB, entre otras).</li>
                            <li style="text-align: justify;">En caso de que GLOBALSTD decida cancelar y retirar el certificado, se le comunicará al cliente por escrito indicando las causas o motivos de la decisión.</li>
                        </ul>
                    </div>

                    <div class="row">
                        <p style="color: #a31d21; font-weight: bold;">Sección 5.- Duración y terminación de contrato.</p>
                    </div>

                    <div class="row">
                        <p style="font-weight: bold;">5.1 Duración de contrato:</p>
                        <ul>
                            <li style="text-align: justify;">El “contrato de servicios de auditoría” mantiene la vigencia de tres años tomando en consideración las fechas del ciclo de certificación indicadas en el certificado del CLIENTE; mientras el CLIENTE se mantenga certificado estará obligado a respetar los términos y condiciones de este “contrato de servicios de auditoría” asimismo mantener auditorías de seguimiento cuando menos una vez por año para asegurar que el sistema certificado se mantiene en cumplimiento con los requerimientos de la norma aplicable.</li>
                        </ul>
                    </div>

                    <div class="row">
                        <p style="font-weight: bold;">5.2 Terminación de contrato:</p>
                        <ul>
                            <li style="text-align: justify;">Si el CLIENTE desea no continuar con su próximo ciclo de certificación y terminar el contrato sin penalización, deberá avisar a GLOBALSTD por escrito con tres meses de anticipación al vencimiento de este “contrato de servicios de auditoría”; una vez cancelado el “contrato de servicios de auditoría” el CLIENTE tiene la responsabilidad de regresar el certificado a GLOBALSTD y suspender cualquier publicidad incluyendo uso de logos y marcas que hagan referencia a la certificación de GLOBALSTD.</li>
                        </ul>
                    </div>

                    <div class="row">
                        <p style="color: #a31d21; font-weight: bold;">Sección 6.- Generales.</p>
                    </div>

                    <div class="row">
                        <p style="font-weight: bold;">6.1 Generales:</p>
                        <ul>
                            <li style="text-align: justify;">Las partes convienen que las estipulaciones citadas en el presente “contrato de servicios de auditoría” constituyen la declaración total y exclusiva del acuerdo entre las partes, que sustituye a cualquier propuesta, acuerdos y comunicaciones, orales o escritos. Ambas partes acuerdan que cualquier modificación a lo establecido en el presente “contrato de servicios de auditoría” deberá hacerse por escrito.</li>
                        </ul>
                    </div>

                    <div class="row">
                        <p style="font-weight: bold;">6.2 Responsabilidad laboral:</p>
                        <ul>
                            <li style="text-align: justify;">Queda expresamente establecido que entre el CLIENTE y los trabajadores de GLOBALSTD no habrá vínculo contractual de ninguna especie y, por lo tanto GLOBALSTD asume cualquier responsabilidad derivada de lo anterior sin involucrar en ningún caso al CLIENTE y a sacarla en paz y a salvo bajo su costa de cualquier acción o contingencia que se entable o amenace entablar en su contra.</li>
                            <li style="text-align: justify;">Asimismo queda expresamente establecido que entre GLOBALSTD y los trabajadores del CLIENTE no habrá vínculo contractual de ninguna especie y, por lo tanto el CLIENTE asume cualquier responsabilidad derivada de lo anterior sin involucrar en ningún caso a GLOBALSTD y a sacarla en paz y a salvo bajo su costa de cualquier acción o contingencia que se entable o amenace entablar en su contra.</li>
                        </ul>
                    </div>
                    
                    <div class="row" style="page-break-before: always; margin-bottom: 30px;">
                        <div class="row" style="float: left;">
                            <div class="col-md-12"><img src="http://gms.globalstd.com/rutas_online/logo_actual.jpg" width="200px" class="img-responsive" alt="Imagen responsive"/></div>
                        </div>
                        <div class="row" style="float: right;">
                            <div class="col-md-12"><div style="width: 400px; height: 50px; background-color: #a31d21; text-align: right; padding-top: 5px; padding-right: 10px; color: white; font-size: 14px;">Contrato de Servicios de Auditoría <br/> <label style="font-size:12px;"><t t-esc="o.gs_standard_id.name"/></label></div></div>
                        </div>
                    </div>

                    <div class="row">
                        <p style="font-weight: bold;">6.3 Responsabilidad por las decisiones de certificación:</p>
                        <ul>
                            <li style="text-align: justify;">GLOBALSTD como organismo de certificación durante la vigencia de este contrato es responsable de conservar la autoridad de sus decisiones concernientes a la certificación, incluyendo las de otorgar, rechazar, mantener, renovar, ampliar, reducir, suspender, restauración y retirar la certificación, cuando exista incumplimiento en el proceso de certificación o incumplimiento de este contrato por parte del CLIENTE.</li>
                            <li style="text-align: justify;">GLOBALSTD es responsable de la evaluación de la evidencia objetiva para justificar su decisión acerca de la certificación. Basándose en los hallazgos de la auditoría, debe tomarse una decisión, para conceder la certificación, si existe suficiente evidencia de cumplimiento, o no concederla, si la evidencia de cumplimiento es insuficiente.</li>
                        </ul>
                    </div>

                    <div class="row">
                        <p style="font-weight: bold;">6.4 Responsabilidad Legal por los Servicios de certificación:</p>
                        <ul>
                            <li style="text-align: justify;">GLOBALSTD como organismo de certificación durante la vigencia de este contrato únicamente será responsable de las decisiones concernientes a la certificación del sistema de gestión del CLIENTE, cualquier responsabilidad legal atribuible a GLOBALSTD por parte del CLIENTE, solo podrá estar determinada y soportada por el alcance del sistema certificado y el alcance de este contrato; en caso de que GLOBALSTD este obligada a solventar cualquier demanda imputable a sus actividades de certificación; entonces el valor de la demanda no podrá exceder el monto neto que GLOBALSTD hasta ese momento haya cobrado al CIENTE.</li>
                            <li style="text-align: justify;">El CLIENTE no podrá hacer responsable ni imputar demanda contra GLOBALSTD por responsabilidades propias del CLIENTE como son calidad de sus productos, calidad del servicio otorgado, pérdida de clientes o cancelación de contratos, perdida de la participación de mercado, demandas de sus propios clientes y consumidores por concepto de recalls o retiros de producto o por que GLOBALSTD no le otorgue o mantenga su certificación cuando GLOBALSTD así lo determine; el CLIENTE asume cualquier responsabilidad derivada de lo anterior sin involucrar en ningún caso a GLOBALSTD y a sacarla en paz y a salvo bajo su costa de cualquier acción o contingencia que se entable o amenace entablar en su contra.</li>
                        </ul>
                    </div>

                    <div class="row">
                        <p style="font-weight: bold;">6.5 Domicilios:</p>
                        <ul>
                            <li style="text-align: justify;">Las notificaciones o avisos que las partes deban darse con motivo del presente “contrato de servicios de auditoría”, deberán dirigirse a los domicilios correspondientes de GLOBALSTD y del CLIENTE.</li>
                        </ul>
                    </div>

                    <div class="row">
                        <p style="font-weight: bold;">6.6 Leyes aplicables y Jurisdicción.</p>
                        <ul>
                            <li style="text-align: justify;">Ambas partes convienen expresamente someterse en caso de cualquier diferencia o controversia al Código Civil para el estado Jalisco y a la competencia de los tribunales de la ciudad de Guadalajara, Jalisco, renunciando por lo tanto, a cualquier otro que pudiera corresponderles en razón de sus domicilios presentes o futuros o por cualquier otra causa.</li>
                        </ul>
                    </div>

                    <div class="row">
                        <p style="color: #a31d21; font-weight: bold;">Sección 7.- Aceptación y firma de contrato.</p>
                    </div>
                    <div class="row">
                        <p style="">Habiendo conocido el contenido íntegro del presente “contrato de servicios de auditoría” proporcionado por GLOBALSTD; y sabedores de los términos, condiciones, alcances y costos de los servicios de certificación indicados en este documento, las partes se manifiestan conformes y firman este contrato.</p>
                    </div>
                    
                    <div class="row" style="page-break-before: always; margin-bottom: 30px;">
                        <div class="row" style="float: left;">
                            <div class="col-md-12"><img src="http://gms.globalstd.com/rutas_online/logo_actual.jpg" width="200px" class="img-responsive" alt="Imagen responsive"/></div>
                        </div>
                        <div class="row" style="float: right;">
                            <div class="col-md-12"><div style="width: 400px; height: 50px; background-color: #a31d21; text-align: right; padding-top: 5px; padding-right: 10px; color: white; font-size: 14px;">Contrato de Servicios de Auditoría <br/> <label style="font-size:12px;"><t t-esc="o.gs_standard_id.name"/></label></div></div>
                        </div>
                    </div>

                    <t t-set="y1" t-value="0" />
                    <t t-set="y2" t-value="0" />
                    <t t-set="y3" t-value="0" />
                    
                    
                    <t t-foreach="o.order_line" t-as="order">
                        <t t-if="order.product_id.product_tmpl_id.categ_id.name == 'Annual 1'"><t t-set="y1" t-value="y1 + order.price_total" /></t>
                        <t t-if="order.product_id.product_tmpl_id.categ_id.name == 'Annual 2'"><t t-set="y2" t-value="y2 + order.price_total" /></t>
                        <t t-if="order.product_id.product_tmpl_id.categ_id.name == 'Annual 3'"><t t-set="y3" t-value="y3 + order.price_total" /></t>
                    </t>
                    
                    

                    <div class="row">
                        <table class="table table-bordered" style="font-size: 11px;">
                            <thead>
                                <tr>
                                <th class="text-center" style="width: 80%;" colspan="2">EVENTOS PARA PROCESO DE CERTIFICACIÓN</th>
                                <th class="text-center" style="width: 20%;">HONORARIOS</th>
                                </tr>
                            </thead>
                            <tbody>
                                <tr>
                                <td class="text-center" style="width: 5%;">1</td>
                                <td style="width: 75%;">
                                    PROCESO DE CERTIFICACIÓN
                                    <ul style="margin-left:10px;">
                                    <t t-foreach="o.order_line" t-as="order">
                                        <t t-if="order.product_id.product_tmpl_id.categ_id.name == 'Annual 1'"><li><t t-esc="order.name"/></li></t>
                                    </t>
                                    </ul>
                                </td>
                                <td class="text-right" style="width: 20%;">$<t t-esc="y1"/></td>
                                </tr>
                                <tr>
                                <td class="text-center" style="width: 5%;">2</td>
                                <td style="width: 75%;">
                                    <ul style="margin-left:10px;">
                                    <t t-foreach="o.order_line" t-as="order">
                                        <t t-if="order.product_id.product_tmpl_id.categ_id.name == 'Annual 2'"><li><t t-esc="order.name"/></li></t>
                                    </t>
                                    </ul>
                                </td>
                                <td class="text-right" style="width: 20%;">$<t t-esc="y2"/></td>
                                </tr>
                                <tr>
                                <td class="text-center" style="width: 5%;">3</td>
                                <td style="width: 75%;">
                                    <ul style="margin-left:10px;">
                                    <t t-foreach="o.order_line" t-as="order">
                                        <t t-if="order.product_id.product_tmpl_id.categ_id.name == 'Annual 3'"><li><t t-esc="order.name"/></li></t>
                                    </t>
                                    </ul>
                                </td>
                                <td class="text-right" style="width: 20%;">$<t t-esc="y3"/></td>
                                </tr>
                            </tbody>
                            <tfoot>
                                <tr>
                                <td class="text-right" style="width: 80%;" colspan="2">COSTO DE CERTIFICACIÓN POR 3 AÑOS</td>
                                <td class="text-right" style="width: 20%; font-weight: bold;">$<t t-esc="y1 + y2 + y3"/></td>
                                </tr>
                            </tfoot>
                        </table>
                    </div>

                    <div class="row">
                        <table class="table" style="font-size: 11px;">
                            <thead>
                                <tr>
                                <th style="width: 80%;" colspan="2">Notas</th>
                                </tr>
                            </thead>
                            <tbody>
                                <tr>
                                <td style="background-color: #F1F1F1; text-align: justify;">Nota 1: Cuando aplique, adicional a estos costos serán facturados al cliente los eventos de auditorías especiales y cierre de “No Conformidades en sitio” (instalaciones de cliente) conforme a los términos y condiciones pactados en este contrato.
                                <br/>Nota 2: Cuando aplique, adicional a estos costos serán facturados al cliente los viáticos relacionados con la ejecución de los eventos de auditoría.
                                <br/><t t-esc="o.gs_notes"/>
                                </td>
                                </tr>
                            </tbody>
                        </table>
                    </div>

                    <div class="row">
                        <table class="table" style="font-size: 11px;">
                            <thead>
                                <tr>
                                <th style="width: 80%;" colspan="2">Condiciones especiales:</th>
                                </tr>
                            </thead>
                            <tbody>
                                <tr>
                                <td style="background-color: #F1F1F1; text-align: justify;"><t t-esc="o.gs_special_conditions"/></td>
                                </tr>
                            </tbody>
                        </table>
                    </div>

                    <div class="row">
                        <table class="table" style="border-style: dashed; font-size: 11px;">
                            <tbody>
                                <tr>
                                <td style="width: 10%; font-weight: bold;">Cliente:</td>
                                <td style="width: 40%;"><t t-esc="o.partner_id.name"/></td>
                                <td style="width: 50%; font-weight: bold;" class="text-center" colspan="2">GLOBAL STANDARDS S.C.</td>
                                </tr>
                                <tr>
                                <td style="width: 10%; font-weight: bold; background-color: #F1F1F1;">Firma:</td>
                                <td style="width: 40%; background-color: #F1F1F1;"><br/><br/><br/><br/></td>
                                <td style="width: 10%; font-weight: bold; background-color: #F1F1F1;">Firma:</td>
                                <td style="width: 40%; background-color: #F1F1F1;"><br/><br/><br/><br/></td>
                                </tr>
                                <tr>
                                <td style="width: 10%; font-weight: bold;">Nombre:</td>
                                <td style="width: 40%;"><t t-esc="o.gs_responsible_id.name"/></td>
                                <td style="width: 10%; font-weight: bold;">Nombre:</td>
                                <td style="width: 40%;">MIGUEL ANGEL ROMERO MENDOZA</td>
                                </tr>
                                <tr>
                                <td style="width: 10%; font-weight: bold;">Puesto:</td>
                                <td style="width: 40%;"><t t-esc="o.gs_responsible_id.function"/></td>
                                <td style="width: 10%; font-weight: bold;">Puesto:</td>
                                <td style="width: 40%;">Director</td>
                                </tr>
                            </tbody>
                        </table>
                    </div>

                    <div class="row">
                        <table class="table table-bordered" style="font-size: 11px;">
                            <tbody>
                                <tr>
                                <td style="width: 25%; font-weight: bold; background-color: #F1F1F1;">Fecha del contrato:</td>
                                <td style="width: 25%; background-color: #F1F1F1;"><t t-esc="o.create_date"/></td>
                                <td style="width: 25%; font-weight: bold; background-color: #F1F1F1;">Fecha de aceptación:</td>
                                <td style="width: 25%; background-color: #F1F1F1;"><t t-esc="o.gs_approval_date"/></td>
                                </tr>
                            </tbody>
                        </table>
                    </div>

                    <div class="row">
                        <p style="font-size: 11px; text-align: justify;">Para información adicional en referencia al desglose de costos y condiciones especiales, GLOBALSTD anexa a este contrato la “Propuesta de servicios de auditoría”; asimismo para revisar y conocer los pasos para el proceso de certificación, el CLIENTE podrá ingresar a www.globalstd.com.</p>
                    </div>

                    </div>
                </div>
            </t>
        </t>
    </template>


</odoo>
